中国傳唱「貿易戰之歌」：打得他魂飛膽也顫

根據《彭博社》報導，美國總統川普重燃貿易戰火，引發中國反美情緒，除口誅筆伐外，現在還能用唱的，中國網民近期開始傳唱一首以貿易戰為主題的歌曲，歌名就叫《貿易戰》，歌詞寫道，「肇事者他敢打，打得他魂飛膽也顫。」

上述情勢導致中國反美情緒高漲，網民開始傳唱《貿易戰》，歌詞寫道，「貿易戰嘿貿易戰！不怕他蠻橫來挑戰！嘿，不怕他蠻橫來挑戰！太平洋上展開了貿易戰，一帶一路連成了片。肇事者他敢打，打得他頭暈目也眩；肇事者他敢打，打得他魂飛膽也顫。兵來將擋，水來土掩，把肇事者徹底打翻。」

《貿易戰》為舊曲填新詞，是以 1960 年代抗日戰爭影片《地道戰》主題曲的曲調，重新填詞而成。

《貿易戰》創作者趙良田在接受《彭博社》採訪時說，選擇用《地道戰》的曲調，是因為它能讓人聯想到中國當前面臨的類似情形，「自貿易戰爆發以來，我總覺得有股想做點什麼的衝動。」

趙良田為退休官員，也是中國詩歌學院的成員，該學院隸屬於中國共產黨宣傳部部門；早在去年，趙良田便創作出《貿易戰》的歌詞，並於網路上發表。

又贏

義和拳之歌

咁撚戇鳩，以為係老衲開post

冚家high high high, 貿易戰中國仆街
平仔yoyoyo, 港豬準時再返工
冚家high high high ,同你談判氣都蹤
平仔yoyoyo, 吖少野侵侵正仆街

貿易戰嘿貿易戰！
不怕他蠻橫來挑戰！
嘿，不怕他蠻橫來挑戰！
太平洋上展開了貿易戰，
一帶一路連成了片。
肇事者他敢打，
打得他頭暈目也眩；
肇事者他敢打，
打得他魂飛膽也顫。
兵來將擋，水來土掩，
把肇事者徹底打翻。

Stand up Stand up 齊跪著扮勝利！

上帝欲其亡，必先使其狂。 而家中國好有呢種feel啦

【少理阿近】

阿近呀
你唔返學我唔怪你呀
你high人民日報high到神神化化
米青就HIGH到上眼

Trump聽到腳都震埋！

唔叫民眾唱呢啲，領導點走先呀

好清末feel

文革2.0
愛國人士你三生有幸喇

冇英文版侵侵點聽住黎驚呀？

除非針對對象係聽開中文嘅...

肇事者依三個字真係可圈可點

好柒呀屌

七到哭
=====================================
•The song, titled Trade War, has taken off on social media platform WeChat
•'If the perpetrator wants to fight, we will beat him out of his wits,' the lyrics read
•China is rallying public support around its position in trade dispute with US
•Films about the Korean War have also made reappearances during prime-time

'If the perpetrator wants to fight, we will beat him out of his wits,' the lyrics of the privately produced song titled Trade War read. It has gathered more than 3.2 million views on WeChat

The song, released by producer and lyricist Zhao Liangtian, is set to the tun of an anti-Japanese anthem from the 1960s film Tunnel War - in which a Chinese town defends itself from invasion. Above, the lyrics read 'we will beat him out of his wits'

State broadcaster CCTV's movie channel changed its prime-time schedule from live-streaming the red carpet of Asian Movie Week to a number of post-war film classics, including Battle on Shangganling Mountain (1954)

Heroic Sons and Daughters (1964) was aired on May 16 during prime-time on CCTV

Surprise Attack (1960) was aired on Saturday on CCTV during prime-time. The film is set during the Korean War, otherwise known in China as the War to Resist American Aggression and Aid Korea

President Donald Trump (right) expanded his tariff regime to include practically everything China exports to the US; Chinese President Xi Jinping (left) retaliated last Monday but said his own tariffs won't go into effect until June. The pair are pictured in November 2017

Chinese smartphone maker Huawei has been blocked by Google from receiving updates for the Android operating system during a trade war between Beijing and Washington

China announced last Monday it would raise tariffs on $60 billion in US exports by next month, responding in kind to President Donald Trump's decision last week to hike duties on hundreds of billions of dollars in Chinese merchandise

A Chinese worker adjusts a hydraulic lift at a factory which produces construction machinery for export to many countries, including the US, in Jinan, in east China's Shandong province

source:

支那又贏！

唔打就係契弟
打啦!

笑咗出聲

新國歌

食草喇 ~ 食草喇 ~

出世反日，讀書反美，前年反泡，偶爾反俄，睇勢侮英，得閑戲朝.....

支狗真真忙！！！！